<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mostlyText>
	<title >Département Oto-Rhino-Laryngologie</title>
	<text>
<img src="images/out.jpg" hspace="4" vspace="4" align="right" />
	<b>La clinique Roosevelt est un centre ambulatoire autonome dédié à la chirurgie ophtalomologique et Oto-Rhino-Laryngologique depuis 1997. La Clinique est conventionnée faisant partie de la carte sanitaire et a fait l'objet d'une accréditation en 2004.
</b>
<BR><BR>
<b>La Clinique comprend trois secteurs:</b>
<BR>
- Consultations, explorations fonctionnelles, et secteur chirurgical. 
<BR>
- Le secteur de consultation permet de faire aussi bien des examens simples que des check-up complets. 
<BR>
- Le secteur chirurgical O.R.L. comprend un bloc opératoire et un bloc laser dédiés.
<BR><BR>

<b>L'O.R.L. (Oto-Rhino-Laryngologie)</b> regroupe les pathologies du NEZ - de la GORGE - et de l'OREILLE ainsi que la - CHIRUGIE DE LA FACE ET DU COU , c'est à dire les problèmes de SURDITE - de VERTIGE - d' ACOUPHENE - de PARALYSIE FACIALE - les pathologies infectieuses et inflammatoires OTITES - RHINITES - PHARYNGITES - LARYNGITES - les SINUSITES - les RONFLEMENTS et APNEES DU SOMMEIL , les pathologies de la VOIX et des CORDES VOCALES (DYSPHONIE), les pathologies de la THYROIDE, des glandes salivaires (PAROTIDE et SOUS-MAXILLAIRE) ainsi que la PLASTIE de LA FACE (oreilles décollées, rhinoplastie).
<BR><BR>
La polyvalence des pathologies et des interventions amène à une étroite collaboration avec d'autres spécialistes médecins (neurologue, pneumologue, dentiste, radiologue, généraliste..), chirurgiens (plasticiens, maxillo-faciaux, neurochirurgien…) et paramédicaux (kinésithérapeute, psychologue, orthophoniste, prothésiste...).
<BR><BR>

<b>La chirurgie O.R.L. et Cervico-Faciale</b> comprend la chirurgie de la surdité (tympanoplastie, otospongiose, cholestéatome, prothèse implantable, implant cochléaire, malformation), chirurgie des cordes vocales au laser ou instrumentale (nodule, kyste, polype, myxoedeme, sulcus glottidis ..), chirurgie tête et cou (thyroide, parotide, sous-maxillaire, oreilles décollées), l'otoneurochirurgie : tumorale (neurinome de l'acoustique), des vertiges (sac endo-lymphatique, neurectomie vestibulaire), des paralysies faciales (décompression, greffe de nerf facial).
<BR><BR>
L’organisation en centre intégré permet une réduction des <b>délais</b> avec  prise en charge diagnostique et  traitement de toute pathologie fonctionnelle orl (en dehors de la carcinologie).  La consultation d’O.R.L., les explorations, et la consultation d’anesthésie , sont réalisées sur le même site, en un temps court, souvent le jour même. Le résultat des examens est immédiat grâce à la numérisation et la programmation d’une intervention peut être faite dans un délai bref (le plus souvent possible en <b>ambulatoire et sous anesthésie locale)</b>. En cas de nécessité d'hospitalisation, la clinique a des conventions avec les établissements de qualité à proximité.<BR><BR>
La <b>qualité</b> se retrouve dans une  unité très performante, avec l'ensemble de l'équipement  existant d'exploration et de traitement sur le même site, par la compétence des équipes et la communication interne étroite et immédiate, ainsi qu' une responsabilité de la même équipe à tout les stades de la prise en charge et du suivi.
<BR><BR>
<b>Langues parlées: Français, Anglais, Italien, Espagnol.</b>
<BR><BR>
<b>Des traducteurs et accompagnants sont également disponibles sur demande en particulier pour la langue arabe.</b>
<BR><BR>
Docteur François FURIA<BR>
Ancien interne des Hôpitaux<BR>
Ancien Chef de Clinique à la Faculté de Médecine<BR>
Chirurgie O.R.L. et Cervico-Faciale<br>
Chirurgie Laser - Otoneurochirurgie
	</text>
</mostlyText>