<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mostlyText>
	<title>Centre Laser Vision</title>
	<text>
		<p><b>Laser Femtoseconde - Laser Excimer</b></p><br/>
		<p>
<b>Information ou rendez-vous avec Madame Sauvage:</b>
<br/>
Tél: 01 42 25 02 59 
<br/>
Fax: 01 42 56 51 33
<br/><br/>
Défauts optiques corrigés par laser 
<br/>
- Myopie
<br/>
- Hypermétropie
<br/>
- Astigmatisme
<br/>
- Presbytie
<br/><br/>
Bloc opératoire et lasers: 
<br/>
Combinaison: Laser LDV + Laser Allegretto Wavelight
<br/>
Indication, techniques, déroulement de l'intervention
<br/><br/>
OPERATIONS FEMTO-LASIK: 2 lasers, 1 laser Femtoseconde et 1 laser Excimer
<br/><br/>
Principe du Lasik: création d’un volet cornéen par un premier laser (Femtoseconde) et traitement de l’anomalie réfractive  par un deuxième laser Excimer 
<br/>
-    Il faut que la réfraction soit stable (en général après 18 ans)
<br/>
-    Il n’y a pas de limite d’âge
<br/>
-    Il faut faire un bilan pour vérifier qu’il n’y a pas de contre indication.
<br/>
-    Un traitement pour compenser partiellement la presbytie peut être fait (unilatéral, bascule)
<br/><br/>
<b>Bilan:</b>
<br/>
Avant l’intervention, vous devez faire un bilan complet comprenant une dizaine d’examens. Le bilan dure environ 1 heure.
<br/>
Avant le bilan, il faudra enlever vos lentilles de contact 3 jours avant pour les lentilles souples et 3 semaines pour les dures.
<br/>
En cas de déformation cornéenne liée aux lentilles de contact, il faudra faire une deuxième mesure.
<br/><br/>
<b>Examens</b>
<br/>
Acuité visuelle sans correction / Acuité visuelle maximale corrigée
<br/>
Autoréfractométrie / Tonométrie électronique
<br/>
Test de sensibilité aux contrastes
<br/>
Examen du segment anérieur à la lampe à fente
<br/>
Réfraction sous cycloplégie / Examen du fond d’œil
<br/>
Photo numérique du fond d’œil
<br/>
Aberrométrie / Topographie cornéenne
<br/>
Pachymétrie optique à balayage
<br/>
Bilan orthoptique / Mesure de la longueur axiale
<br/>
Microscopie spéculaire / Tomographie du segment antérieur 
<br/>
Test de Schirmer pour évaluation de sécrétion lacrymale
<br/>
Ora : mesure de l’hystérésis de la cornée
<br/>
Détection des kératocônes frustes (Pentacam)
<br/>
Densitométrie du cristallin.
<br/><br/>
<b>Si nécessaire:</b>
<br/>
Etude du Champ visuel
<br/>
Simulation de correction par essai de lentille pour presbytie
<br/><br/>
Une information détaillée sur les avantages et les inconvénients est présentée après les résultats du bilan.
<br/><br/>
<b>Précautions:</b>
<br/>
- Il n’y a pas de restriction alimentaire ou médicamenteuse avant l’intervention.
<br/>
- Il faut seulement éviter le café et l’alcool.
<br/>
- Il ne faut pas mettre de maquillage, crème et parfum le jour de l’intervention.
<br/>
- Votre séjour dans la clinique durera environ 1 heure.
<br/>
- Un collyre antibiotique doit être instillé 24 heures avant.
<br/><br/>
<b>Préparation:</b>
<br/>
-    Vous serez installé(e) dans un box, vous devrez mettre une tenue à usage unique qui vous sera fournie, en remplacement de vos habits.
<br/>
-    Une anesthésie de surface par collyre sera faite quelques minutes avant le laser.

<br/><br/>
Salle avec 2 lasers: 
<br/>
1) Laser Femtoseconde   
<br/>
2) Laser Excimer
<br/><br/>
-    Vous serez installé(e) sur un lit situé sous le microscope du laser.
<br/>
-    Le laser sera programmé en fonction des mesures prises lors du bilan.
<br/>
-    Les paupières et les yeux seront nettoyés et un champ stérile sera placé autour de l’œil.
<br/>
-    Vous serez guidé(e) par le chirurgien à chaque étape.
<br/>
-    Pour éviter de fermer les yeux, on vous place un petit écarteur.
<br/>
-    La surface de l’œil est rincée pour éliminer toute particule.
<br/>
-    Un anneau de succion est placé sur l’œil.
<br/>
-    Le laser Femtoseconde  permet de réaliser le capot cornéen (15 ″)
<br/>
-    La vision revient après un léger obscurcissementet, le capot est soulevé.
<br/>
-    Il faut alors fixer un spot vert clignotant.
<br/>
-    Vous n’avez qu’à regarder approximativement car le laser va suivre automatiquement votre œil (système de tracking par infra rouge).
<br/>
-    Le laser Excimer est ensuite activé et cela dure le plus souvent moins de vingt secondes.
<br/>
-    On peut sentir une odeur particulière qui liée à la vaporisation du stroma cornéen.
<br/>
-    Il n’y a pas de douleurs. Le laser est un laser froid aux ultraviolets, sans effet thermique, donc il n’y a pas de brûlure.
<br/>
-    Le capot cornéen est repositionné après nettoyage et contrôle de l’interface.
<br/>
-    L’écarteur de paupières est alors enlevé.
<br/>
-    Le deuxième œil peut alors être traité, après re-calibrage du laser.
La durée de séjour dans le bloc laser est de l’ordre de 10 minutes par œil.
<br/><br/>
<b>Après le laser:</b>
<br/>
-    Vous vous reposerez quelques instants puis pourrez sortir sans pansement : en utilisant des lunettes de soleil.
<br/>
-    Il faudra mettre des collyres dans les yeux.
<br/>
-    Après le traitement, il n’y a pas de douleurs. Il peut exister une gêne qui s’estompe avec quelques gouttes de collyre anti-inflammatoire.
<br/>
-    Les sensations gênantes sont:
<br/>
•    Une sensibilité à la lumière, c’est pourquoi on vous conseille de porter des lunettes de soleil pendant 24 heures.
<br/>
•    Un larmoiement 
<br/>
•    Une sensation de corps étranger
<br/>
•    Une légère rougeur
<br/>
•    Et quelques spots rouges sur la conjonctive peuvent apparaître du fait de l’anneau de succion. Ils régressent rapidement.
<br/>
-    Il ne faut pas se frotter les yeux.
<br/>
-    En cas de douleurs, il faut prévenir le chirurgien.
<br/><br/>
<b>Activités autorisées:</b>
<br/>
-    Il est difficile de travailler le jour même.
<br/>
-    Pour la conduite, elle est en général possible dès le lendemain, mais il faut bien sûr avoir une vision suffisante et ne pas avoir de gêne.
<br/>
-    La plupart des patients peuvent travailler dans les 48 heures.
<br/>
-    Il est déconseillé de faire de la natation pendant 1 semaine.
<br/>
-    Il faut se protéger les yeux dans la douche et éviter de mettre de l’eau ou du shampoing dans les yeux pendant 10 jours.
<br/>
-    Il est préférable de ne pas fumer car la fumée peut irriter les yeux.
<br/>
-    Et de ne pas s’exposer à la poussière et au vent.
<br/><br/>
Ne pas respecter ces consignes peut exposer à une infection ou autre complication pouvant compromettre la qualité du résultat final. 
<br/><br/>
Le premier jour après l’intervention, la vision est plus claire, puis elle s’améliore les jours suivants et pendant quelques semaines.
<br/><br/>
Le collyre antibiotique doit être poursuivi pendant 7 jours.
Chaque patient cicatrise à sa vitesse propre. Le résultat final peut être plus tardif chez certains.
<br/>
<br/>
Pour les patients ayant plus de 40 ans, la vision de près peut nécessiter des lunettes.
Des halos et éblouissements la nuit peuvent exister pendant quelques semaines et régresser plus ou moins vite, parfois sans disparaître chez quelques myopes.
<br/><br/>
<b>Médications:</b>
<br/>
-    Collyre antibiotique à mettre 4 fois par jour pendant 7 jours.
<br/>
-    Quelques gouttes de collyre anti-inflammatoire.
<br/>
-    Larmes artificielles si nécessaire.
<br/><br/>

<b>Contrôles:</b>
<br/>
-    Il peut être fait le jour même
<br/>
-    Puis une semaine après
<br/>
-    Puis un mois après
<br/><br/>
<b>Quand le LASIK n’est pas possible:</b>
<br/>
Le LASEK peut l’être: cela consiste à faire le même traitement au laser, mais en surface, en enlevant l’épithélium et en le replaçant, ou la PKR sans remettre l’épithélium.
</p>
	</text>
</mostlyText>