<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mostlyText>
	<title>Consultations spécialisées</title>
	<text>
	<p>	Contrôle de la vision
		</p>
		<p>	Consultation d'ophtalmologie 
</p><br/>	
<h2>Bilans avant chirurgie réfractive</h2>
<h4>1. Myopie</h4>
<p>Dans la myopie la focalisation d'une image lointaine se fait en avant de la rétine
<img src="images/myopie.jpg" hspace="4" vspace="4" align="center" /></p>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>
<p>
Myopie forte
<img src="images/myopie2.jpg" hspace="4" vspace="4" align="center" />
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>
Principe de la correction par le laser: 
<br/>

En aplatissant la cornée avec le laser excimer , on modifie la focalisation des images qui se fait sur la rétine.
<br/><br/>
<b>Technique: trois techniques peuvent être utilisée en fonction de l’épaisseur de la cornée et du degré de myopie</b>
<br/>
<b>1- le lasik :</b> découpe d’une lamelle de cornée et photoablation au laser dans le stroma 
<br/>
<b>2- la photokératectomie réfractive :</b> après ablation de l’épithélium, on fait la photoablation sur la membrane de Bowman 
<br/>
<b>3- l’épilasik :</b> laser après décollement de l’épithélium et repositionnement de celui-ci
</p><br/>
<h4>2. Hypermétropie</h4>
<p>Dans l'hypermétropie, la focalisation des images lointaines se fait en arrière de la rétine:
<img src="images/oeilhyperopie.jpg" hspace="4" vspace="4" align="center" />
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>
<b>Principe de la correction par laser:</b>
<br/>

En augmentant la courbure la cornée on peut rapprocher la focalisation des images et la placer sur la rétine.
<br/><br/>
<b>Technique: </b>
<br/>
Trois techniques peuvent être utilisée en fonction de l’épaisseur de la cornée et du degré de l’hypermétropie :<br/>

1- le lasik : découpe d’une lamelle de cornée et photoablation au laser dans le stroma.
<br/>
2- la photokératectomie réfractive : après ablation de l’épithélium, on fait la photoablation sur la membrane de Bowman.
<br/>
3- l’épilasik : laser après décollement de l’épithélium et repositionnement de celui-ci.
</p><br />
<h4>3. Astigmastisme</h4>
<img src="images/oeilastigmatisme.jpg" hspace="4" vspace="4" align="center" />
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>
<p>
<b>Principe:</b>
<br/>
La focalisation suivant les axes de l’astigmatisme peut être modifiée :
<br/>
 <b>Trois techniques peuvent être utilisée :</b>
<br/>
  1- le lasik : découpe d’une lamelle de cornée et photoablation au laser dans le stroma.
<br/>
  2- la photokératectomie réfractive : après ablation de l’épithélium, on fait la photoablation sur la membrane de Bowman.
 <br/>
  3- l’épilasik : laser après décollement de l’épithélium et repositionnement de celui ci.
 </p><br />
<h4>4. Presbytie</h4>
<p>La presbytie est due à la diminution naturelle avec l'âge de la capacité d' accommodation du cristallin lors de la lecture. 
<br/><br/>
Pour voir de près, le cristallin, se bombe pour que la focalisation se fasse sur la rétine: c'est l'accommodation. Le cristallin perd de son élasticité  avec l'âge et le pouvoir d'accommodation diminue.
<br/><br/>
Le degré de presbytie se chiffre en dioptries: +0,50 dioptrie à 45 ans à +3 dioptries après 60 ans.
<br/>
La presbytie se rajoute au défaut visuel en vision de loin myopie, hypermétropie ou astigmatisme. 
<img src="images/oeilpresbytie.jpg" hspace="4" vspace="4" align="center" />
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>

<b>Correction de la presbytie </b>
<br/>
1. Lunettes : se sont les lunettes de lecture ou les verres progressifs pour voir de loin et de près.
<br/>
2. La presbytie peut être corrigée par des lentilles de contact avec  une fluctuation dans la vison.
<br/>
3. La presbytie peut aussi être corrigée par une intervention :
<br/>
<b>Avec le laser excimer:</b>
  <br/>  
     -soit une bascule : l’œil dominant est corrigé pour la vision de loin (emmétropisé) et l’œil dominé est corrigé pour la vision de près (myopisé).Seule une petite partie des patients supporte cette configuration.Un test de simulation est fait pour le savoir avant l’intervention.
  <br/>
       -soit une multifocalté sur l’œil dominé  par création d’une zone centrale plus bombée. (presbylasik)
<br/><br/>
<b>Par chirurgie du cristallin:</b>
 <br/>       Chirurgie phacoréfractive : interessante dès que le cristallin a perdu sa transparence ou en cas de cataracte : la technique consiste à extraire le cristallin, régulariser la  cornée s’il y a un astigmatisme cornéen et la mette en place un implant multifocal.
</p><br/>
<h4>5. Chirurgie réfractive au laser excimer</h4>
<p>La chirurgie réfractive est la chirurgie qui permet, en corrigeant les anomalies réfractives, de ne plus porter de lunettes.
<br/>
Elle consiste à modifier l’œil pour compenser la myopie, l’hypermétropie et l’astigmatisme.
<br/>
Elle est soit ciblée sur la cornée avec le laser Excimer soit elle est fait en opérant le cristallin ou en plaçant un implant réfractif: phacoréfractive.</p><br />
<h4>6. Chirurgie phaco-réfractive et presbytie</h4>
<p>A COMPLETER </p><br />
<h4>7. Chirurgie de la presbytie au laser</h4>
<p>A COMPLETER </p><br />
<h2>Bilan avant chirurgie de la cataracte</h2>
		<p>Acuité visuelle, test de sensibilité au contraste, biométrie- calcul d'implants, microscopie spéculaire, analyse de la rétine (macula et nerf optique), évaluation des éléments associés.</p>
		<br/><br />
		<h2>Bilan de glaucome</h2>
<p>Mesure de tension, mesure du champ visuel, mesure de la pression intra-oculaire après compensation cornéenne (IOPcc), analyse de la tête du nerf optique par mesure de l'excavation papillaire, mesure de l'épaisseur des fibres péri-optiques, analyse de l'angle irido-cornéen et mesure de la profondeur de la chambre antérieure.
</p>
	<br /><br />
	<h2>Bilan cornéen du kératocône</h2>
<p>Topographie cornéenne, pachymétrie optique , mesure de élasticité cornéenne, mesure de l'aberrométrie. 
</p><br /><br />
<h2>Bilan avant greffe de cornée</h2>
<p>Détermination de la vision, mesure de l'épaisseur cornéenne, de la densité endothéliale,analyse des facteurs de risque de rejet, choix du type de greffe (transfixiante, lamellaire antérieure, lamellaire postérieure,...
</p><br /><br />
<h2>Bilan du diabète</h2>
<p>Contrôle du cristallin, de la rétine, rétinophotographie, angiographie rétinienne,..
</p><br /><br />
	<h2>Bilan de strabisme</h2>
<p>Bilan orthoptique, Lancaster, étude de la perception du relief, photographies, analyse de la réfraction, recherche d'amblyopie,  analyse des possibilités de correction  des amétropies, réfraction sous cycloplégie, analyse des possibilités de rééducation, des possibilités chirurgicales.
</p><br /><br />
<h2>Bilan maculaire</h2>
<p>Analyse de la macula, OCT maculaire, Angiographie rétinienne à la fluorescéine, au vert d'indocyanine.Analyse en vue de l'indication de injection introculaires d'anti-VEFG , de photothérapie dynamique, d'injecton d'acetonide de triamcinolone,... 
</p><br /><br />
<h2>Consultations d'anesthésie</h2>
<p>
Consultation plusieurs jours avant l'intervention
</p><p>
Visite pré-anesthésique le jour de l'intervention.
</p><br /><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>

	</text>
	<toc enabled="1" halign="left" valign="top" width="140" margin="20" tag="h2" marker="~~" heading="Mots clés" headspace="3" padding="6" />
</mostlyText>