<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mostlyText>
	<title >Liste des interventions chirurgicales ophtalmologiques pratiquées</title>
	<text>
<p>
<b>Conjonctive:</b> Plasties conjonctivales, exérèse de lésions conjonctivales, greffes de membranes amniotiques.
<br/><br/>
<b>Cornée: </b>Greffe de cornée transfixiante, greffes lamellaires antérieures pour les opacités cornéennes antérieures, greffes postérieures, endogreffes avec chambre artificielle, DSAEK, pour les décompensations endothéliales, avec ou sans explantation et réimplantation.<br/>
Plastie pupillaire. Chirurgie lamellaire du kératocône, greffe transfixiante, ectasies post-lasik. Résection de ptérygion.
<br/><br/>
<b>Laser excimer:</b>  lasik avec microkératome, lasek, et photokératectomie pour correction de la myopie, de l’hypermétropie, de l’astigmatisme avec contrôle de l’aberrométrie.
<br/><br/>
<b>Implants refractifs:</b> de chambre antérieure à fixation irienne.<br/><br/>
<b>Chirurgie du cristallin</b> <br/><br/>
<b>Cataracte de l’ adulte: </b>anesthésie locale de surface (Technique topique) et sans suture et implants injectables par petite incision. Implant multifocaux, permettant une vision sans lunettes de loin et de près(Chirurgie phaco-réfractive)<br/><br/>
<b>Cataracte de l’enfant</b> avec ou sans persistance de l'artère hyaloidienne. <br/><br/>
-Cataracte liquides, ou dures, nucléaires ou postérieures.
<br/>
Chirurgie des luxation du cristallin, dans le syndrome de  Marfan, les traumatismes, de l’ectopie cristallinienne, par vitrectomie et phacoémulsification par voie cornéenne ou par la pars plana.<br/><br/>
- Chirurgie des complications de la cataracte avec vitrectomie, récupération des fragments de cristallin luxés dans la cavité vitréenne, et réimplantation. Récupération d’implants luxés dans la cavité vitréenne.<br/><br/>
- Implantation rétro-irienne avec suture sclérale.<br/><br/>
-Chirurgie du cristallin clair dans la myopie forte jusqu’à -45 dioptries avec ou sans vitrectomie et implants négatifs.<br/><br/>
- Chirurgie du cristallin avec implants multiples dans la forte hypermétropie, avec biométrie per-opératoire.<br/><br/>
<b>Rétine et vitré</b> (Vitrectomie, endophotocoagulation au laser (endolaser), chirurgie du décollement de rétine, par cerclage, indentation, avec tamponnement interrne par gaz, par dkline, par silicone, traitement du rétinoschisis extensif, affections maculaires, membranes épirétiniennes (avec contraction de la limitante interne) pré maculaires et rétro-rétiniennes.
Rétinotomies, chirurgie des occlusion veineuses par dissection péri-vasculaire, vitrectomie et  injection de kenacort pour l’œdème maculaire. <br/><br/>
Ablation de membranes prérétiniennes du syndrome de jaffé, avec métamorphopsies.<br/><br/>
Vitrectomie pour hémorragie vitréenne, hyalite, endophtalmie, brides, plaies du globe, avec pu sans corps étranger. fossettes colobomateuses de la papille, morning glory syndrome.<br/><br/>
<b>Chirurgie du diabète:</b> vitrectomie, pelage prérétinien, injection de kenacort pour l’œdème maculaire (acetonide de triamcinolone dans la cavité vitréenne). Dissection de proliférante fibro-vasculaire pré-rétinienne, chirurgie du décollement rétinien, Endophotocoagulation au laser.<br/><br/>
<b>Chirurgie du trou maculaire</b> avec contrôle par OCT pré et post-opératoire, avec ou sans pelage de membrane pré-rétinienne.<br/><br/>
<b>Photothérapie dynamique</b> avec injection de visudyne.<br/><br/>
<b>Glaucome</b>, avec analyse des fibre péri-optique en OCT, analyse de la papille.mesure de l’hystérésis cornéenne avec l’ORA de la résistance cornéenne, de pression oculaire compensée, (ocular response analyser). Trabéculoplastie au laser,sclérectomie profonde, trabéculectomie, cyclophotocoagulation, iridectomie, iridotomie au laser,
<br/><br/>
<b>Strabisme</b> : bilans,check-up, traitement médical de l’amblyopie chez l’enfant et correction chirurgicale des strabismes convergents, divergents et verticaux par réinsertion des muscles oculaires si le relâchement des muscles est nécessaire ou raccourcissement des muscles oculaires si le renforcement des muscles est nécessaire.<br/><br/>
<b>Paupières: </b>blépharoplastie supérieure pour blépharochalasis, ectropion, entropion, lagophtalmie.<br/><br/>
<b>Voies lacrymales:</b> dacryocystorhinostomie au laser avec intubation bicanaliculaire. </p><br/>
</p>

<img src=""  hspace="0" vspace="8" />
		<br/>
	</text>
</mostlyText>