<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mostlyText>
	<title >Cataracte</title>
	<text>
<p>
<img src="images/cata1.jpg" hspace="4" vspace="4" align="right" />
<b>La Clinique est spécialisée dans la chirurgie de la cataracte </b>
<br/>
Cette chirurgie est faite en ambulatoire, avec une anesthésie de surface, sans injection et sans suture grâce à des incisions auto-étanches. Les implants cristalliniens sont soit monofocaux, soit multifocaux qui permettent de voir de près et de loin près sans correction optique le plus souvent.
<br/>
<img src="images/cata2.jpg" hspace="4" vspace="4" align="center" />
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>

<b>La chirurgie phaco réfractive</b>, associe une intervention réfractive à la chirurgie du cristallin pour réduire la nécessité de port de lunettes. L'amétropie sphérique est réduite par l'implant, l'astigmatisme par chirurgie cornéenne associée, et la vision intermédiaire et de près est fournie par les nouveaux implants multifocaux.
<br/><br/>

<b>Quand faut-il opérer la cataracte ?</b>
<br/>
- lorsque la vision baisse,
<br/>
- lorsque l’acuité visuelle et/ou la sensibilité au contraste diminuent,
<br/>
- s’il y a une difficulté à la vision de loin ou à la lecture,
<br/>
- lorsqu’il existe une gêne liée à la diffraction de la lumière,
<br/>
- avant l’arrêt des activités qui nécessitent un certain niveau de vision (conduite automobile, sport, loisirs…)
<br/><br/>
<b>Qui vous opère ?</b>
<br/>
C’est le Chirurgien que vous avez vu en consultation.
<br/><br/>
<b>La technique chirurgicale préférentielle</b>
<br/>
- La technique la plus récente consiste à opérer sous anesthésie topique (de surface, sans piqûre), avec implant injectable, et sans suture.
<br/>
- L’intervention est faite en ambulatoire, il n’y a pas d’hospitalisation.
<br/>
- Il n’y a pas de pansement à la sortie.
<br/>
- La récupération visuelle est rapide, en fonction de la qualité de la cornée.
<br/>
- Les deux yeux peuvent être opérés à quelques jours d’intervalle, le plus souvent à une semaine de distance.
<br/><br/>
Après avoir fait 3 incisions cornéennes, un produit viscoélastique est injecté dans la chambre antérieure, la capsule du cristallin est découpée, une hydrodissection détache le noyau du cortex, la sonde à ultrasons fragmente le noyau dont les morceaux sont aspirés. Le cortex qui adhère au sac cristallinien est enlevé par deux canules. L’implant est injecté dans le sac. L’étanchéité des incisons est contrôlée.
<br/><br/>
<b>La technique d’anesthésie</b> 
<br/>
- L’Anesthésiste explique les détails de cette technique lors de la consultation pré-anesthésique qui a lieu quelques jours avant l’intervention.
<br/>
- Le jour de l’intervention, l’anesthésiste fait la visite pré-anesthésique (deuxième visite).    
<br/>
- L’anesthésie est induite par un collyre anesthésiant.
<br/>
- Cette technique peut être appliquée sans arrêter un traitement anti-coagulant, car les abords se font en cornée, structure non vascularisée.
<br/>
- L’intervention est indolore, mais chez les patients anxieux, l’anesthésiste peut induire un traitement relaxant.
<br/>
- Lors de l’intervention, différents paramètres sont contrôlés : pression artérielle par tensiomètre automatique, rythme cardiaque, saturation en oxygène.
<br/>
- Des variantes anesthésiques peuvent être proposées en fonction de cas particuliers et des pathologies associées.
 <br/><br/>   
<b>Les implants (cristallins artificiels)</b>
<br/>
Les implants utilisés sont  
<br/>
- le plus souvent pliables (acrylique ou silicone)
<br/>
- parfois non pliables (Polyméthylméthacrylate =PMMA) les nouveaux implants permettent, associés à la réduction de l’astigmatisme cornéen d’assurer une vision de loin et de près sans lunettes dans la plupart des cas (Chirurgie Phacoréractive). 
<br/><br/>
<b>La prévention du risque infectieux</b>
<br/>
Il faut savoir que la zone opératoire (la conjonctive, la cornée, le bord des paupières) ne peut pas être stérilisée. Il n’est possible que de réduire la probabilité d’une infection.
<br/>
- La préparation de l’œil à opérer comporte une instillation de collyre antibiotique 24 ou 48h avant l’intervention.
<br/>
- Une douche et shampoing à la Bétadine sont fait la veille et le matin de l’intervention.
<br/>
- Le patient  met une tenue jetable pour entrer dans le bloc opératoire.
<br/>
- La peau est désinfectée autour de l’œil, les cils rabattus par des strips, les paupières enveloppées dans un film plastic ouvert au centre. 
<br/>
- Les instruments métalliques utilisés sont stérilisés par une méthode protégeant du risque infectieux, y compris des prions, avec indicateurs de procédure, double emballage stérile. Ils sont décontaminés par traitement enzymatique, avec nettoyage du biofilm par ultrasons et chaleur.
<br/>
- la tenue de chaque patient, la casaque du chirurgien, les masques, les gants, les champs opératoires, les bistouris, les compresses, les implants, les injecteurs, les canules pour produit visqueux, les aiguilles, les appuis sur le microscope opératoire, les tubulures sont entre autres à usage unique.
<br/>
 - Le liquide de lavage intraoculaire contient 1 ou deux  antibiotiques.
<br/>
- Un  traitement antibiotique de 24 h est prescrit avant et après la chirurgie. Il est prolongé à 48h ou plus dans les cas plus exposés.
<br/>
- La réduction des manœuvres chirurgicales, la vitesse chirurgicale, la faible durée de séjour en ambulatoire, le repérage de tout geste non stérile, une importante réserve de matériel chirurgical la spécialisation de nos blocs opératoires (trois blocs opératoires dont un réservé à la chirurgie endoculaire), la traçabilité totale de l’intervention avec conservation de toutes les étiquettes de tous les consommables à usage unique. 
<br/><br/>
<b>Après l’intervention</b>
<br/>
Le patient se repose un quart d’heure.
<br/>
Il peut, avec l’accord de l’anesthésiste prendre une collation.
<br/>
Le chirurgien et l’anesthésiste donnent l’autorisation de sortie, l’infirmière quant à elle, vérifie si le patient a tous les documents de sortie, la sortie se fait avec accompagnateur.
<br/><br/>
<b>Documents remis à la sortie </b>
<br/>
- Une ordonnance indiquant le traitement à suivre.
<br/>
- Un bulletin de sortie :
<br/>
- Signé par le chirurgien, l’anesthésiste et le patient ou l’accompagnateur comprenant l’indication opératoire, le type d’intervention chirurgicale, le traitement de sortie, le type d’anesthésie, les coordonnées du chirurgien et de l’anesthésiste, le codage des actes effectués, la liste des symptômes qui doivent faire appeler en urgence le chirurgien ou l’anesthésiste.
<br/>
- Un rendez-vous pour le contrôle du lendemain.
<br/><br/>
<b>Les consignes post-opératoires </b>
<br/>
La plupart des actes de la vie courante sont autorisés, mais il est préférable de :
<br/>
- Suivre le traitement prescrit
<br/>
- Ne pas se frotter l’œil
<br/>
- Ne pas mettre de produit irritants sur l’œil 
<br/>
- Ne pas faire d’effort excessif pendant une semaine 
<br/>
- Eviter la piscine pendant une semaine
<br/>
- Se laver les mains avant d’instiller les collyres
<br/>
- Ne pas se pencher en avant
<br/><br/>
<b>La correction optique après l’intervention</b>
<br/>
- La plupart des patients auront une bonne vision de loin
<br/>
- Il faudra porter des lunettes pour la vision de près sauf si un implant multifocal aura été choisi. Dans ce cas il n’y aura pas besoin de lunettes pour la vision de près.
<br/>
- Il se peut aussi qu’une correction pour la vision de loin soit nécessaire pour obtenir la meilleure acuité, en particulier pour la conduite.
<br/><br/>
<b>Le  suivi post-opératoire</b>
<br/>
- Le traitement par collyre anti-inflammatoire est prescrit pour 1 mois.
<br/>
- La correction définitive sera stable après quelques semaines
<br/>
- Dans les mois ou années qui suivent, on peut observer une opacification secondaire de la capsule postérieure qui peut nécessiter un traitement par laser (très bref et totalement indolore).
</p>

<img src=""  hspace="0" vspace="8" />
		<br/>
	</text>
</mostlyText>