<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mostlyText>
	<title>Chirurgie des paupières et voies lacrymales</title>
	<text>
	<p>
<h2>Paupière</h2>
<p>Plastie de la paupière supérieure : traitement du blépharochalazis et des hernies graisseuses.
<br/>
Plastie de la paupière inférieure : hernie graisseuses.</p>
<h4>1. Blépharoplasties</h4>
<p>Plastie de la paupière supérieure : traitement du blépharochalazis et des hernies graisseuses.
<br/>
Plastie de la paupière inférieure : hernie graisseuses.</p>
<br/>
<h4>2. Ectropion</h4>
<p>Le  bord libre de la paupière n’est plus en contact avec le globe oculaire, par déplacement vers l’avant .Il y a éversion de la paupière.
<br/>
Le traitement consiste à  repositionner la paupière au contact du globe en faisant une réduction de surface et une remise en tension.</p> 
<br/>
<h4>3. Entropion</h4>
<p>Pathologie du sujet âgé, elle est souvent due à une laxité des tissus qui favorise l’enroulement du bord libre vers l’œil.
<br/>
Le traitement consiste à retendre chirurgicalement la paupière.
<br/>
Certains spasmes de l’orbiculaire peuvent  favoriser l’apparition d’un entropion 
</p>
<br/><br/>
<p><h2>Voies lacrimales</h2>
PHOTO MANQUANTE
<br/>
<h4>1. Dacryocystorhinostomie</h4>	
L'intervention consiste à reperméabiliser les voies lacrymales, en passant une fibre laser à travers un des orifices lacrymaux, puis en ouvrant une voie pour passer du sac lacrymal à travers la paroi nasale et arriver dans les fosses nasales.Ensuite un microtube en silicone pourra être passé dans les deux orifices lacrymaux  et les canalicules supérieur et inférieur ( intubation bi-canaliculaire) et être noué dans les fosses nasales.Les larmes vont suivre ce microtube qui va maintenir un certain diamètre pendant quelques mois.Il sera ensuite enlevé très facilement en consultation.
<br/><br/>
Dacryocystorhinostomie avec intubation bicanaliculaire
<img src="images/vls.gif" hspace="4" vspace="4" align="center" /><br/><br/><br/><br/>
</p><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>
	</p></text>
	<toc enabled="1" halign="left" valign="top" width="140" margin="20" tag="h2" marker="~~" heading="Mots clés" headspace="3" padding="6" />
</mostlyText>
