<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mostlyText>
	<title >Département Ophtalmologie</title>
	<text>
<img src="images/out.jpg" hspace="4" vspace="4" align="right" />
	<strong>La Clinique Roosevelt est un Centre ambulatoire autonome spécialisé, dédié à la chirurgie Ophtalmologique et ORL qui a été créé en 1997.</strong>
<BR>
La Clinique, conventionnée avec l'Agence Régionale d'Hospitalisation, fait partie de la carte sanitaire et a fait l'objet d'une Accréditation en 2004 puis 2008. La qualité des soins est due à la performance de la structure et la compétence des équipes.
<BR><BR>

<strong>La Clinique comprend trois secteurs:</strong>
<BR>
1.    un secteur de consultation,
<BR>
2.    un secteur dédié aux explorations fonctionnelles,
<BR>
3.    et un secteur chirurgical.<BR><BR>
Le secteur de consultation permet de faire aussi bien des examens simples que des check-up complets.
Le secteur chirurgical comprend trois blocs opératoires dont un pour la chirurgie réfractive par laser .<BR><BR>
L’équipe médicale assure la prise en charge diagnostique et le traitement de toute pathologie Ophtalmologique (en dehors de la carcinologie.) en ayant à sa disposition un plateau technique de pointe.<BR><BR>
Le Département d’Ophtalmologie est dirigé par le Dr Michel FURIA*. L’équipe est composée d’Ophtalmologistes, d’Orthoptistes, d’Optométristes, d’Infirmières. Trois Anesthésistes-réanimateurs, et deux Allergologues la complètent.
<BR><BR>
<strong>La chirurgie ambulatoire :</strong><BR>
1. Toute la chirurgie ophtalmologique est réalisée en ambulatoire.<BR>
2. L'informatisation permet de travailler en temps réel et en réseau notamment au bloc opératoire<BR>
3. La qualité se retrouve dans une  unité très performante, avec l'ensemble de l'équipement existant d'exploration et de traitement sur le même site, par la compétence des équipes et la communication interne étroite et immédiate, la prise en charge complète du patient, et une responsabilité de la même équipe à tout les stades de la prise en charge et du suivi.<BR>
4. Certification: Accréditation V1 obtenue en 2004.<BR>
5.Les délais sont très réduits pour permettre à des patients  qui viennent de loin d’être traités rapidement.
<BR><BR>
*  Dr Michel FURIA<BR>
    Ancien Interne des Hôpitaux de Paris<BR>
    Ancien Chef de Clinique à la Faculté
    de Médecine de Paris<BR>
    Expert près la Cour d’Appel de Paris Chirurgie oculaire 
	</text>
</mostlyText>